牛熊計價問題（屌）

Google過, 條公式係，財務費用= (行使價/ 換股比率) x 參考利率x (剩餘日期/365)

兩隻恆指熊, 年化財務費用可以相差好遠, 點解既?

每年5.65%

每年0.76%

每年-110.25%

有冇揀証撚知道原因?

戒啦 唔好玩

買牛熊洗鬼識咁多野咩
你要睇嘅咪換股比率同溢價

換股比率通常都10000 仲要喺分母 姐係話如果一隻熊證 恆指跌1000 隻熊咪升0.1左右

可以不理，今日買完聽日都打靶

要計架屌

熊証長期持有係會不斷扣錢，
如果你買隻新出既熊
一年8%, 內在值得0.04 , 你俾多左0.015包佢全年既財務費用 (佔全部既幾成)

萬一打左把 就等於供左人地隻熊一年

你真係on9唔係扮

點撚樣
我開excel計，財務費用真係好濕鳩，可以佔你買牛熊既成本入邊幾成

你都係遠離牛熊啦

買牛熊睇咁多做乜
你長揸？月供？

買近牛近熊咪要睇囉
買果陣預3成機會打把, 內在值4000蚊, 財務費用俾貴左2000蚊wor

同埋佢財務費用條公式個「參考利率」係咪任佢開幾多就開幾多先
財務費用費D既牛, 追蹤現貨價個表現係咪好D先
如果貴野行得好D既, 我又唔介意買貴

計得嚟都跳咗價

不如你買7200/7500 算啦

唔知你所謂嘅近牛熊個定義係咩
未股Joy之前我自己定義200點叫近100點叫極
但而家呢個市你買+-1000我都已經覺得好近

條on9買牛熊當左買正股計埋d無撚意思既數字，仲話長期持有

贏當7成機會, 輸當3成機會
冇理由輸要罰多一年借錢槓桿既利息俾佢下話？
仲要佔買入成本既比例都唔細

個息口仲要隻隻都唔同 8%又有 負100又有
唔覺得好仆街?

頂

救命

玩牛熊，長期持有

建議樓主唔好玩牛熊

你自己細細地買一次就會明

我係太好人咁認真答你

想長期拎有咁你要買夠遠，咁夠遠既不如你買7200同7500

我想月供牛熊應該揀邊隻

覆埋最後一次

近牛熊證
長期持有

你真係認為呢兩個概念可以並存咩
聽日開市你搵張極牛/熊 係咁易買1張感受下
你就會明你計咁多野都係把撚
牛熊係有貴平之分 但卷商之間唔會差太遠
反而開市後張證貼唔貼價就真係要留意下換股比率 街貨比 溢價

純巴

好好人

我表達得唔好？

你買Ｄ牛熊，係計埋你預先當你俾左一年利息，售價包埋
你一日買，一日賣，咪冇影響，都係扣一日財務費用

但如果你買隻新証，
打左把，有入冇出，
咁咪果幾成成本既利息錢咪白俾囉

我邊鳩度寫長期持有？屌

邊度有寫長期持有呀
屌你老母個閪

救命 計牛熊年息 笑撚左

你個user name 呢幾句 由你黎點醒樓主，特別好笑

花咁多時間心機計數。買下正股好過啦。

牛熊真係賭架咋樓主，我問你，一隻牛熊買賣價差勁大，券商唔幫你買，你吹得佢脹？

你咁嬲做咩姐，又屌人老母，又講粗口，人地好心教你又屌，你自己落場買下末知囉，隻隻都係咁嫁啦，你要買牛熊，就要有比食格既準備，正常來講，你都坐一隻牛熊證超過1個星期，計埋呢啲數做咩啫

有無人試過近牛熊揸到變超遠牛熊

你二月中入近熊咪得囉

咁你賺既錢次已經完全過咗，個嗰啲所謂嘅利息啦！

我當你28,000點買隻29000打把既熊，我當你真係咁好定力，
你坐到落來24000點，食左4000點，你同我計呢啲戇鳩野？

咁咪賺死?

咩撚野料
有人計牛熊息率
咁撚大個槓桿率唔撚用
個啲唔係咩撚野息率，係輪商食價呀

我用例子答你
53300

我就真係用excel計過既

當你一個月前買66411 (我依家仲持有緊)
因為貼價，內在值得0.16，而財務費用就固定值0.12，佔成本4成。
打左把，卷商就真接食哂你果４成本金

如果你揀隻財務費用係1%既，財務費用就變左做0.02蚊, 佔成本5%都冇

點會唔緊要?

你所有嘢都係建基於你打咗把

你都識講啦，如果你打咗把，

咁點會淨係食咗你四成本金，佢係直接回收左你

你都痴撚線
條公式錯撚晒
牛熊係 strike 減期指現價 再除換股比率呀天才

有兩個組成部分
你講果條式 我係Instrinsic果格有用到
加埋右手邊果舊貴到仆街既財務費用 就係響出面賣個價

應該咁樣講啦
中學啲數學卷比較難小小嘅題目會俾好多資料你
但其實未必全部資料都會用得著幫到你攞分

搵人救救佢
痴撚線

提多你一樣
打靶個計法係點都唔識就真係咪撚玩啦

算啦 人哋都用Excel計好晒

呢個po真係笑爆嘴
如果牛熊咁撚易計你做左劵商啦 計埋晒d on9數 牛熊本身就係賭錢 計下窩輪b-s都算

兩個話題黎，

我再響個excel打到恆指岩岩到收回價，
66411內在值變０，當你28000熊左，你4成本金俾左落財務費用度

財務費用佔咁鳩大舊，打左把就得番幾廿蚊，個設定對買家係好唔公平

再者，我係見個息口有平有貴，
先上黎問
我係等緊真係識既人

屌你老尾咪撚搞咁撚多野啦
用咁撚多時間研究d一角幾毫冇撚用既野
仲有邊撚個話比你聽牛熊證係公平遊戲
不嬲券商屈你機

唔賺你錢仲乜要整呢樣product出黎...
但其實都可以你賺錢時劵商都賺大家開心嘅 你賭岩大細就得

救命。。屌你一日唔死上連登都有得笑下

其實簡單啲講樓豬係咪想計邊張證打靶個陣可以執番最多骨

Btw留名學牛熊新流派

呢期上落一千當食生菜 唔洗一個上晝就唔見左

打把日日賺

係唔公平㗎喇
人哋整件產品出嚟賣俾你賺錢
咁公平人哋點賺錢 做善堂？

你要公平去玩期指啦
為咗嗰少少錢喺度嘈
買親牛熊都要計到打靶都唔會賺到大錢㗎啦

咁佢要計埋會唔會穿行使價
老老實實打得靶都可以當冇哂

你個財務費用0.12點計出嚟？

財務費用 = (行使價 / 換股比率) x 參考利率 x (剩餘日期/365)

打把大師

我過來人話你知

我曾經持有遠牛証揸到到期日
但當日正股價比起你d 咩財務費更加緊要

亦都試過牛熊都俾人打晒

揀咩卷商純粹睇邊間旺自己

不過而家都戒左lu

用返第一條式，你意思係你隻熊喺28000點用0.28買？

打左把係食晒所有本金
點止4成？

唔知係咪入錯數啵，我下邊果幾行計下Ｄ個股牛熊，
兩個數加埋，等於市價。

呢隻街貨量１００%，我去網站Ｄ計數機已經計唔番0.28
呢隻66411 我係0.2果陣買

如果你揀隻近零財務費用既牛熊，就可以買平４成
果４成根本係白輸

咁你搵唔搵到無財費既牛熊
卷商開黎點都贏
你估會俾你咁so

你響Ｄ牛熊網搵幾搵已經搵到好多0同１％，
我第一個帖仲有負100 tim

我第一個帖
頭果兩隻 一個 0.035 , 一個0.003
個財費已經差幾十倍

有volatility嘅股票隻牛熊點樣淨係得delta risk呀
呢個所謂intrinsic value就係assume it expire now how much you earn姐
但佢根本就未到
最簡單有vega有theta
然後係gs呢個網比佢地叫咩financing cost 仲有咩reference rate 你又真係信
個d所謂"financing cost"只係delta以外嘅risk黎 輪商take risk一定會收番你錢 邊有可能咩-100
喂阿哥你真係唔識架wor

唔好當輪商智障
你見到佢話係負數你應該諗下點解會有可能負 有冇咩陰濕位
Simply too good to be true

我估我明你諗咩，但係我諗你入錯數，而家隻熊財務費用先4%左右，無理由40%咁多

年息係6.17%
冇入錯啦屌, 卷商個網標出黎個財務費用係0.023，仲多過我計果個

高手出現了

咁追蹤同一隻產品（ＨＳＩ），
點解financing cost 差十幾倍？

每年5.65%

每年0.76%

0.023唔係0.23呀

可能唔同輪商無homogeneous expectation on market
佢地opinion on個市走勢落唔同 開個價咪唔同

佢真係唔識-100個熊都未上市
一隻係券商開熊，一隻銀行開嘅熊
兩個回收價又唔同
兩個到期日又唔同
兩個槓桿比率又唔同

我都唔明佢點樣比較

年率同你講果幾樣野係parallel架wor

好, 咁財務費用貴D, 會唔會追蹤得好D?
如果唔係既, 咁以後揀番D低年率既

樓主唔係邏輯有問題

係心態上出事

買牛熊即係賭錢，你賭大細計埋荷官幾錢人工做乜尻

你賺都係賺果下彈起食溢價

你個賠率都唔同，你0.76%得兩倍槓桿，咁點解你唔買7500，你明唔明呀你玩牛熊證就係要佢槓桿比率

佢揀嗰兩隻野都有問題

兩個個差價係有10倍

但係槓桿比率都差成一倍

同樣點數買入，我贏多你四倍

呢個數又唔係永遠唔變
好似你po個網講market sentiment都會drive個價錢 咁呢個所謂financing cost就唔係全部係輪商收嘅錢啦 咁你靠呢個你唔知有幾多係真係輪商賺 有幾多係散戶推高個價整出黎嘅financing cost 點樣draw到conclusion
同埋姐係咁 如果輪商track到離晒譜 成班hedge fund沖出黎arbitrage咬佢地啦

槓桿比率同財務費用係冇數學關係架
財務費係出售價既part 2 , 財務費用既variable只係有日數同年率
你講其他果D只係影響內在值 (出售價既part 1)

樓主屌極都化架喇 算把啦

笑撚到喎 啲牛熊出世就係為左打靶 你同我計個啲on9數做乜鳩

成幾十倍槓桿都唔及樓主心目中個財務費

計完數，近牛真係好撚易近平數費用俾左落財費度

即係咁
樓主玩牛熊係一心想比人打靶
唔係賺錢

討論完啦，有人答左，訓先。

一早應該要訓啦

祝你成功

簡單答你 你企錯邊 買乜都係晒氣
買7500 7200簡單d算啦 又formula又剩

買牛熊證睇成交，收回價，街貨量就ok啦

有一半人買左牛熊分分鐘都唔會過夜你仲起到計

其實買得牛熊比人打靶果下一早當total loss
唔通入之前仲計邊隻打完靶多d骨汁咩
計得黎隻牛熊都郁撚左幾格啦

仲要睇溢價
呢 part 緊要啲
街貨量高就溢價通常低啲
買牛熊都係想小搏大，第一梗係睇槓桿先架啦